發夢做過一間所謂GIS tech公司之感受+你問我答

比小小公司background大家先，間公司名叫Amxxx Geoxxxxxxx Soluxxxx，呢度唔開全，成間公司有十幾人，不過大部份都係大陸人，所以普通話+殘體字係基本野...

話說小弟好似發夢做左超過年，其實一路都覺得間公司有問題，只係又搵到另一份，又唔想裸辭，結果頂左超過年，其實真係好撚煎熬，唔希望有人要受我呢種苦，依家逐一同你講間公司d on9野:

1. 瘋狂接project
雖然上頭個title係"manager"，但係間公司其實係佢，所以所有野都一定要經佢手，其實呢樣野本身就冇咩問題，但係就係因為佢接好撚多project，根本做唔來，project冇一份係跟到progress and milestone deadline來交貨，成日拖，我走之前有份project deadline已經過左4個月...呢樣野就會衍生到下一個問題

2. Project唔殺到埋來，manager都唔理
基本上每接一份project，佢會直接dum比你，以後由你負責，之後佢就會處理d真係唔交就比人雞姦project， 承接上文"所以所有野都一定要經佢手" project好多部份因為要同佢discuss同攞approval，但係佢會話冇時間同你傾， 直到deadline將近就會突然很想你"問你點解份project仲係停留緊呢個階段?"之後就照你肺＋擺你上枱祭旗

3. 所謂GIS公司其實只係做中介
表面上我哋係main con,其實我哋乜技術都冇,完全依靠sub son嘅發揮,sub con搞唔掂,我哋就gg,自己落手做嘅project冇一份每一份唔係爛尾

4. Manager係老千
所謂嘅分公司地址全撚部都係假,已被fc證實係由其他公司租用, 另外大家都知接某啲tender需要特定嘅要求,比如話係Company, project manager嘅相關經驗,屌你老味做假,將而家根本未有足夠經驗嘅人嘅名扮係之前係公司做咗好耐嘅人,成件事係好癲,虛假陳述?

另外仲有好多陰質野不能盡錄⋯⋯
或者可能係我太年輕,真係時代變

呢個夢維持左半年,一起身先發現原來我真係發緊夢
希望大家都唔好墮入呢個夢

report到間公司嗎

已經同律師朋友商議緊,睇吓有冇計

自推

搵GIS 工之前請睇post

我呢個p牌仔仲可以推多幾多次

我都中過伏...
玩左一排覺得唔對路, 跟住情願裸辭..
之後佢糧都唔出俾我，要搵勞工處..